﻿Проектная работа 4
Надеемся, что вы успели соскучиться по тренажёру и оценили новую функциональность 
для работы с мобильной версией сайта.

Заодно вы убедились, что подготовка десктоп-версии проекта — лишь часть дела. 
Нужны ещё немалые усилия, чтобы на всевозможных устройствах веб-страница выглядела 
отлично.

Итог этого спринта и второго курса — проект о путешествиях по стране, 
подготовленный к корректному отображению на экранах популярных размеров. 
Сделать это не так просто, поэтому рекомендуем заложить на выполнение этой проектной 
работы больше времени, чем на предыдущие.

В макете ( https://www.figma.com/file/MTZ7K0gUaN07iNIj8YCcLm/Russia-%2F-desktop-%2B-mobile?node-id=0%3A1 ) 
вы найдёте дизайн страницы для ширины в 320, 375, 768, 1024, 1280 и 1440 пикселей. 
Используя новые знания о медиазапросах, «резиновых» и адаптивных свойствах, доработайте 
ваш предыдущий проект. 
Обратите внимание, что мы упростили макет, убрав несколько секций и элементов — чтобы 
не потерять их, создайте копию предыдущей работы. 
Оставили только то, что позволит вам отработать как следует превращение абсолютных 
величин в относительные и написание медиазапросов.

Имейте в виду, что дизайн-макет — это демонстрация, как должен выглядеть сайт 
на различных разрешениях, а не прямое указание, какие точки перелома использовать в медиазапросах. 
Сейчас мы рекомендуем вам сосредоточиться на четырёх интервалах:
от 1024 пикселей (от небольших ноутбуков и до бесконечности);
от 768 и до 1024 пикселей (от вертикального до горизонтального положения планшета);
от 425 и до 768 пикселей (от большого смартфона до вертикального положения планшета);
до 425 пикселей (мобильные устройства).

Постарайтесь создать CSS-стили так, чтобы на всём интервале сайт выглядел однородно, 
без явных отклонений от заданного в макете поведения. Если этих точек перелома не хватит, 
добавляйте новые и уточняйте поведение элементов для более мелких интервалов. 
Сейчас это нормально. К вам ещё придёт с опытом умение стройно использовать правила CSS и 
меньшее количество интервалов без потери в качестве отображения.

Старайтесь реализовать плавное сжатие сайта. 
Проверьте, что элементы не «ломаются» и выглядят как в макете между точками перелома. 
Скажем, на ширине 470, 665, 999 или 1100 пикселей. Обращайте внимание на следующие моменты:
Отступы между элементами и размеры шрифтов нередко изменяются;
Ради «резинового» эффекта нужно уметь отказаться от пиксельных значений ширин и высот в 
пользу относительных;
Если картинки занимают 100% ширины в макете, не бойтесь использовать для них CSS-свойство width: 100%. 
Для элементов img высота будет посчитана автоматически;
Используйте CSS-функцию calc() — она годится не только для повторения арифметики, 
но и для расчёта размера колонок и ширины блоков;
Не забудьте сгладить шрифты.

Вёрстка — творческое занятие, здесь экспериментировать можно и нужно. 
Добивайтесь приемлемого отображения на большинстве устройств.
Вам предстоит преобразовать множество блоков и элементов, заменив абсолютные 
размеры на относительные. 
Но не увлекайтесь: иногда лучшее — враг хорошего. 
Так, для размеров шрифтов вполне подходят пиксели, вы можете попробовать em и rem, но это не принципиально.

Мы не требуем от вас совпадения макета «пиксель в пиксель». 
Для тянущихся элементов это порой недостижимо. 
Но явные видимые отклонения от макета придётся исправить в ходе ревью. 
Старайтесь максимально приблизиться к предложенному дизайну.
Как и в прошлом спринте, не забудьте про оптимизацию изображений ( https://tinypng.com/ )
(если ещё не сохранили ссылку во вкладки, рекомендуем это сделать). 
За эти две недели вы вновь проходите в тренажёре лишь одну тему, 
посвящая оставшееся время проектной работе. Её будет много!

А дальше — JavaScript (это шутка, дальше недельные каникулы).